要聞港聞 20210224 星期三 蘋果日報

要聞港聞 20210224 星期三 蘋果日報

政府修例 威嚇特首、反對議案即違誓
禁參選五年 勢DQ四區議員

預算案今出爐 紓困本末倒置
八萬失業貸款 引市民欠債

預約網大塞車 組織轟有缺陷

為手足奔波 無懼釘牌清算
劉家棟堅持到判監「做社工要入血」

控辯抵法庭始知悉
案件突交上訴庭 周庭抽泣撤申保

===========

10小時前
政府修例 威嚇特首、反對議案即違誓 禁參選五年 勢DQ四區議員

政制及內地事務局長曾國衞
10小時前
曾國衞無法解釋定義 負面清單含糊偏離港法制

曾國衞
10小時前
「不能損中共社會主義」暗示愛黨才能參選

■泛民以往多次在立法會內抗爭，但政府修例後連鬧政府也有違誓風險，民主派將不能如以往般在議事廳議政。
10小時前
為打擊議會抗爭度身訂做

律政司長鄭若驊
10小時前
特首監誓 律政司長提訴訟即停職

10小時前
林鄭指中央撥亂反正 泛民：京炮製委任式選舉

10小時前
預算案今出爐 紓困本末倒置 八萬失業貸款 引市民欠債

關焯照
10小時前
憂遭濫用炒股找卡數

■有消息指慣常的公屋免租措施將取消。
10小時前
綜援傳維持「出雙糧」

■針筒從藥瓶抽取疫苗時需確保過程無菌，否則有受污染危機。
10小時前
成本低須消毒 不及針筒裝安全 港用瓶裝科興 污染風險增

10小時前
退休男搶閘：幫國家試

10小時前
預約網大塞車 組織轟有缺陷

■復星/德國BioNTech疫苗或會先由醫管局負責的七間接種中心率先接種。資料圖片
10小時前
BioNTech最快明到港 3月開打

■家庭醫生林永和指，科興疫苗將連同一支腎上腺素針劑送到，以應付急性過敏或休克等情況。資料圖片
10小時前
國貨下周抵診所 附應急針劑

■限聚令今起放寬至四人。
10小時前
行會拍板 限聚令今放寬至四人

■市民進出指定處所須嘟安心碼或登記資料。
10小時前
娛樂場違安心令罰停業

■染疫女售貨員在帝京酒店餅店做兼職，發燒翌日仍有上班。
10小時前
帶病上班 帝京餅店員確診 檢測3日始有結果 留醫ICU

■新蒲崗兩廈遭突閘圍封，居民晚上陸續落樓做檢測。
10小時前
突閘新蒲崗兩廈 徐英偉：最好唔使封

■葛量洪醫院有探病家屬中招，其病患家人及病格三名病人須隔離檢疫。
10小時前
葛量洪訪客中招 四病人隔離

■碼頭保安員僅檢視工友工作證，並無核實檢測短訊。
10小時前
抽樣查檢測 三跑工人斥兒戲

■張竹君指本港累計有40宗輸入個案驗出N501Y病毒。
10小時前
輸入個案再檢出變種病毒

10小時前
為手足奔波 無懼釘牌清算 劉家棟堅持到判監「做社工要入血」

10小時前
阻差案上訴駁回 減刑至8個月

■劉家棟紋上聖經經文，提醒自己「行公義，好憐憫」。
10小時前
經文紋上身 警醒毋忘初心

10小時前
稱黑衣人先施襲 白衣人始拉開閘 被告涉傷人 控方案情沒提動作

葉佐文
10小時前
官憂控方甩漏 令證人全匿名

■鄧懷琛（左圖）昨稱「變咗樣」，表明會爭辯非涉案白衣人（右圖左）。
10小時前
鄧懷琛辯稱年半「變咗樣」

10小時前
蘋論：財政預算 阿茂整餅（古立）

10小時前
控辯抵法庭始知悉 案件突交上訴庭 周庭抽泣撤申保

■案發當日防暴警施放催淚彈驅散示威者。資料圖片
10小時前
非法集結案 律政司「狙擊」八脫罪者

■陳梓華被控違反國安法遭拒保釋，早前由囚車押返荔枝角收押所。資料圖片
10小時前
國安案被告申禁令 限警查法律密件

■張舉能（左）上任後首次支持度評分僅得42.5分，比馬道立（右）卸任前的57.5分大跌14.6分。資料圖片
10小時前
張舉能支持度遠遜馬道立

■上月有黑衣人於中大保安站涉嫌推倒鐵欄及撒不明粉末。資料圖片
10小時前
中大撒粉案 警再拘兩生

10小時前
悼彥霖被捕 王婆婆踢保

■黎智英早前再向高院申請保釋，最終被拒。資料圖片
10小時前
官指有可能危害國安 黎智英提網禁限訪仍不准保

10小時前
反對8.18遊行 警司：唔知咩叫流水式

10小時前
誹謗黎案《大公》又延期

10小時前
佩洛西轟審訊泛民侮辱法治

10小時前
藍韜文促港府舉行公正選舉

10小時前
外媒：華屢恐嚇居德港人

■多個紀律部隊操練中式步操。
10小時前
懲教海關將引入中式步操

■警長曾華偉被裁判官質疑就截停被告的過程一度改說法，未有道出全部真相。
10小時前
辯方指控屈打成招 官斥警作供疑點多 兩青年脫罪

■馬賦馳昨獲判罪名不成立，在庭外指被控與聲量無關而是濫權。
10小時前
唱《榮光》被指擾民 街頭歌手脫罪

■被告蘇瑋善被指非法囚禁女事主及參與非法集結。
10小時前
涉圍「女警」逼刪片 教師稱僅調停

■前年理工大學遭警方圍攻，事後多名示威者被控。
10小時前
理大暴動案 再有四人被控還柙

■辯方質疑警員蘇俊文（左圖）與吳啟承（右圖）作供有「完全不可磨合的分歧」。
10小時前
藏玻璃鎚案 辯方質疑兩警矛盾

■九龍城法院
10小時前
港鐵牆塗「POPO」優異生准保

10小時前
截止三個月 康文署准「重申」金額 龍尾人工灘 食亭招標疑益村代表

■機場的自助登機閘口具備人臉辨識功能，自2018年起啟用。
10小時前
機管局人臉辨識閘機 資料可送第三方

■旅發局擬資助市民入住本地酒店。
10小時前
旅發局推「賞你住」助酒店業

■周景登中槍後不能再步行，連日來由輪椅代步進出法庭。
10小時前
被告稱欲拾回𠝹刀即中彈

10小時前
中佬幫金山擅建樂園 養魚健身打邊爐 「玩命快遞」隨時衝落山

■地政職員到場拍照並貼通告（下圖），飭令佔用人下月9日前停止佔用行為。
10小時前
地政巡魚池 貼清拆通告

10小時前
善信放生變殺生 義工「許願池」救17龜

■民主黨袁海文（左）直斥古蹟辦為「估即辦」，批評當局「靠估」判斷建築物是否需要保育。
10小時前
主教山事件失職 「估即辦」拒道歉

10小時前
乘吊船失足 鋁窗工墮亡 遺下兩年幼女兒 妻：以後點算

■有目擊市民拍下救護員搶救的一刻。
10小時前
病翁疫廈跳樓壓檢測車

10小時前
復業5日 足浴店東遇劫穿頭

10小時前
昨晚六合彩開獎結果

10小時前
江湖滾熱辣（尊子）

■曾國衞心繫主席就係人都知，但唔知係咪太過投入，連夏寶龍喺佢口中都變咗主席，咁就太唔小心喇！
10小時前
隔牆有耳：曾國衞魂遊亂嗌 夏寶龍忽變「主席」（李八方）

■薛永恒雖然係創科局局長，但對科技嘅認識，唔係一般人可以理解得到！
10小時前
隔牆有耳：安心App刷下載 薛永恒拆唔掂（李八方）

10小時前
港聞專題：變依賴愛扭計 肌肉生疏動作笨 停課學童自理能力大倒退

■幼稚園停課多時，幼兒自理能力演變成管教問題，家長承受巨大心理壓力。
10小時前
困獸家長爆煲 求助個案升三成

10小時前
從來都為政權服務的選舉制度（梁啟智）

10小時前
中共為何隆重紀念華國鋒（呂月）

10小時前
世道人生：愛國英雄們（李怡）

10小時前
女將接掌奧運難敵疫情隱憂（甘粕代三）

10小時前
馬龍漫畫

10小時前
蘋果會客室

10小時前
歡迎投稿

醫生建議「炳叔」的眼針注射屬自費藥物，每支眼針費用為9,000元，醫生亦表示「炳叔」日後有可能需再接受治療，以穩定「炳叔」僅餘的視力，如不接受治療，視力將會漸差。
10小時前
蘋果基金｜獨居大廚炳叔 望善長支持拯救雙眼

============

最Hit

55分鐘前
預算案●懶人包︱綜援生果金「減糖」出「半月糧」 薪俸稅最多退1萬 差餉寬免打折

29分鐘前
股滙市況．不斷更新｜北水散水！淨沽70億 傳加股票印花稅 港股險守3萬點 半日跌586點 （附互動圖片）

放映會當晚有人踩場，雙方互相指罵。（網上圖片）
40分鐘前
721白衣人︱法官要求控方剔除反修例放映會陳詞 「咁你15號嘅背景又唔寫？」

44分鐘前
九龍灣郵政中心 郵差天台墮樓亡

===============

佩洛西轟審訊泛民侮辱法治

藍韜文促港府舉行公正選舉

預算案今出爐 紓困本末倒置
八萬失業貸款 引市民欠債